2月27日之冷冷冷:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 勁凍呀

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 特首選舉參選人林鄭月娥將公佈完整政綱，其政綱首章談及政制與一國兩制的實踐，重申現時不會重推《基本法》23條立法和政改，避免加劇社會矛盾。

(明報)

2. 全國政協常委陳永棋透露，政協常委會會討論增補4名全國政協委員，當中包括特首梁振英。

(明報)

3. 前立法會主席曾鈺成的智庫「香港願景」建議中央委派人員駐港出任行政長官政治顧問，特首作出涉及中央事務的決定前須通過政治顧問向中央請示，而中央政府駐港機構則不介入任何由特別行政區政府管理的事務。

(星島日報)

4. 《成報》發聲明表示有管理層的寓所外被張貼具恐嚇及抹黑成分的單張，其住宅單位大門及牆上被淋紅漆，其已就此報警。

(明報)
(東方日報)

5. 中國移動香港因電力故障令數據及話音服務受阻逾兩小時，通訊事務管理局辦公室要求中移動於3天內就事故提交報告。

(明報)

6. 一架機師訓練用的小型飛機於馬鞍山飛行途中疑引擎故障最終急降樹叢並掛於6米高大樹上，教官與考生輕傷被困，被消防員救下送院。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

兩岸:

1. 針對中國軍機在釣魚島周圍活動頻繁，日本防衛省調整航空自衛隊緊急升空態勢，將此前為應對1架可能侵犯領空的飛機而出動的航空自衛隊戰機由2架增至4架。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 中央組織部部長趙樂際在北京會見訪華的新加坡副總理張志賢，張志賢此番訪華預料將簽署最少19份合作協議。

(明報)

3. 中國外交部發言人宣佈，國務委員楊潔篪將應美國政府邀請對美國進行訪問，並就中美關係及共同關心的問題與美方高級官員交換意見。

(星島日報)

4. 中國駐南非使館警務組有消息指，中國和南非兩國警方已成功解救早前在約翰內斯堡被綁架的5名中國籍公民。

(明報)

5. 內地公安部公佈指去年全國公安機關共破獲380多宗「地下錢莊」的重大案件，其抓獲800多名疑犯，涉案交易總額超過9000億元人民幣。

(東方日報)

6. 四川成都一名65歲婦人於微信散播張家界斷橋謠言，其遭行政拘留10日。

(明報)

國際:

1. 聯合國安理會一份報告指出埃及政府從去年8月截獲的北韓貨輪上扣押了約三萬發北韓製可攜式火箭彈，重約132噸，其還有大量鐵礦石。

(東方日報)

2. 美國前勞工部長佩雷斯（Tom Perez）當選新一屆民主黨全國委員會主席。

(東方日報)
(星島日報)

3. 美國新奧爾良有一輛小型貨車撞向正在觀看狂歡節（Mardi Gras）花車巡遊的群眾，造成28人受傷，司機初步懷疑是醉酒駕駛而非恐怖襲擊，其當場被捕。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 德國城市海德堡有一名司機駕車撞人，造成1死2傷，其事後下車逃走但被警員開槍擊中拘捕。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 伊拉克一間電視台的戰地女記者在摩蘇爾採訪時不幸被路邊炸彈炸死，同行的攝影師亦告受傷。

(東方日報)
(星島日報)

6. 泰國春武里府邦拉蒙縣一艘大型遊船在運載遊客前往芭堤雅時發生大火，救援部門到達現場後不久便成功控制火勢，船上所有遊客安全逃生上岸。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

23條🤤🤤

林鄭好假

支持

2月28日: